連登有冇人飲紅酒

睇來睇去飲食台都冇POST關於紅/白/甜酒
有冇同好一齊交流下
最近睇緊2017 En Primeur 入咩酒好

間唔中同朋友飲下
多數左岸

BORDEAUX左右 RHONE BURG都有飲

飲開白酒

riesling? 定係法國白酒

1000-2000 筆直有咩好推介

有冇話平時飲開邊類/地區/提子

冇 新手黎

白酒>紅酒>>>>香檳

名莊啲副牌酒

法國定澳洲定德國

Nelson Riesling

New Zealand

據我所知New Zealand sauvignon blanc出名過riesling

出名就要飲
咩道理

都係分享下資訊啫，冇話逼你飲
葡萄酒呢家嘢各人口味唔同，唔同釀酒師做法又唔同

我係飲開下欄嘢

香港地一講葡萄酒就講法國，講新西蘭白酒係識啲嘢 絲打嗰邊讀書？

咩都飲下
獨愛 香檳/loire valley chenin blanc

唔係啦.飲開有條路

識貨 有冇好介紹

其實759既西班牙紅酒又平又好飲

2017有frost

可參考下

New Zealand以Marlborough區嘅Sauvignon Blanc最出名，但往往太出名，釀酒師將focus放喺佢身上，忽略咗Riesling或Pinot Gris等葡萄。我仲記得我考試有出呢題....

另外Central Otago嘅Pinot Noir亦愈來愈多同出名。

留名學野

新手唔駛飲咁貴，試多啲唔同種類或地區仲好，$300至$700已夠玩，試到tipicity。

NZ白酒少接觸 跟大家學野

Agger 試下自己鍾意邊type 慢慢發掘下

多數飲Prosecco

pichon baron pichon lalande

但係紅酒店應該有得試飲下

吓，你去屈記、Enoteca都冇架喎，最多CitySuper有時有得試，但得果一兩款同一啖仔...

咁巴打覺得邊種易入口好飲

一黎就推男女爵

想試飲就要去wineexpo or wine&dine

天氣熱飲好正

天氣熱飲開有汽cocktail同啤酒

left bank Bordeaux

啱唔啱口味，好睇個人。好似有人愛優雅紅果味，會揀Pinot Noir，如果想要黑果勁度，就揀Shiraz等等，所以要試多啲。

飲開邊個莊多

Wine & dine好垃圾，Vinexpo好好多，但前年都少咗驚喜，但唔係業界比較難去，因為office hour，今年好似check得嚴咗。

男女伯名大於實...
同樣差唔多價錢 我會揀 ducru/larose

Lm學嘢

咩都飲下 黎近會試下port wine

off-dry white wine
Resling and Gewurztramer
mostly in Germany and Alsace

加州紅

cabernet sauvignon就黑果味重

呢啲大舖食水深到爆，咁啱識人做澳洲酒批發高汁嘅都係$300唔使。不過法國酒就要揾揾，求介紹

有無相熟買酒介紹

覺得Sauvignon Blanc太Dry難入口係咪唔識貨
白酒都係鍾情澳洲Chardonnay

得澳洲酒介紹 舊世界要靠其他巴絲

老實說我都係😂😂

上個月去咗bordeaux join咗wine tour 同掃咗好多酒

上網買多

好想去

正喎，咩價位

首先大家要明白咩叫dry，即係殘餘糖份低，唔甜。而Sauvignon Blanc理應殘餘糖份比Chardonnay高，雖然兩酒都同屬dry。

小弟認為你可能比較喜歡Chardonnay可以有多啲oak treatment、或釀酒時加添嘅味道，例如死酵陳年、攪桶等，因而令酒變得更複雜。

多謝指教
經驗未夠成日將Pure Sweetness同其他野搞亂

巴打通常邊到買

清是資深飲家？
香港好少Loire valley選擇

lm學野， 飲開cheap雞紅酒

唔係啦，只係覺得 loire valley 完全underrated 同埋點會成日咁多錢飲貴區...(望下burgundy...)
Saumur d sparkling/dry chenin blanc or
Vouvray/Anjou d 甜chenin 都好鍾意

[/quote]唔係啦，只係覺得 loire valley 完全underrated 同埋點會成日咁多錢飲貴區...(望下burgundy...)
Saumur d sparkling/dry chenin blanc or
Vouvray/Anjou d 甜chenin 都好鍾意[/quote]
有無邊個莊介紹下？

Saumur - Domaine Guiberteau

Vouvray - Domaine Huet

Anjou - Moulin Touchais, Domaine des Baumard

Burg飲下bourgogne同premier cru都叫affordable
Grand cru果啲就

Loire valley要跟巴打學野

Chardonnay我都係麻麻地

bur 太貴，買支村 chardonnay 都400幾

我飲下其他區仲好

前兩日放工向公司開呢枝。

82 La mission haut brion
巴打識嘆

有冇人用開出面既存酒服務
有冇邊間信得過價錢又合理既推薦下

試過Madison既wine storage, 唔錯喎

thanks 但我上網睇最細係60ft (120 cases max)
但我想存6-7箱左右only

香港有冇邊度賣意大利酒比較多？除左Castello del vino

去過呢度買過，個concept 幾得意

佢地有公倉架, 擺幾枝都得

o的價錢不太吸引

Thanks 星期一office hour打去問下先

新世界酒，Ben Glaetzer 平少少既Bishop 試過都唔錯

大家新世界有無咩推介？？

智利:p

有咩介紹 飲過don melchor 同sena only

有冇咩網店介紹下
$30-1000都會買

自己用開
wineview
winerack
hkliquor

W cellar
Vy
Fine wine experience

其實Barrel左既Chardonnay同Sauvignon Blanc都幾好飲 Chardonnay會多左啲oaky flavor 就咁飲又香少少配埋野食又會提到個味

近排天氣熱，除左檳之外大家會飲咩？

試下搵支kabinett或 spatlese級數嘅 riesling雪凍飲，都幾爽皮。

德國riesling一直係最愛之一

今晚開支robert weil kabinett 飲先

Robert weil 係德國頭幾位酒莊，飲過幾次好q正

上星期飲左支bürgerspital würzburg
有驚喜

Jjp

1. 100 -200 超市有得賣既 有咩推介?

2. 50 -100 超市有得賣既 有咩推介?

3. 300-500 機場免稅 有咩推介?

配芝士 或 配牛朳 多

有無布根地愛好者
meo camuzet
leroy
coche dury

顛價..burgundy 升得好快
二三線莊都炒起晒

咁多頁都無pinotage...

不過pinotage真係好罕有,無見到有得買

師兄玩咁偏，不過而家啲南非Pinotage質素好咗好多了。

留名學嘢

由細到大都鐘意champagne
細個好鐘意士多啤梨浸brut champagne 次次食幾粒就係屋企人面前亂up
而家開始儲champagne
紅酒就冇咩興趣最多出去食西餐有紅肉食嗌一杯
Champagne 比較有趣同vibrant

Btw終於等到有人開wine post

夏天飲champagne 又係一大享受
飲開邊啲

屋企飲開ruinart blanc de Blancs
我而家讀undergrad 去做補習賺錢買Champagne 同去旅行
下個月同女友去st Regis Bangkok 開amour de deutz 同krug grande cuvée
下年plan咗去南歐加火雞國到時想買枝salon or krug vintage 2002

Btw 夏天配啤酒都好正

chianti

02 salon 應該4k 起跳
飲開DP only

Chris Ringland

know 學野

飲開 pinot noir

$4000都買唔到 burgundy Bordeaux grand cru嘅wine
$4000買到單一葡萄田grand cru champagne 抵好多

況且開枝salon for graduation 都幾好

又krug又salon 😍😍
得罪講句，salon 同 krug 02有排age....好難開到好飲

我都想age不過我驚比屋企發現自己未grad已經放咁多錢係champagne 所以唔敢買wine fridge

好期待係MO Bodrum 對住Aegean sea 同女友飲salon krug 同Cristal 睇日落

平平地有冇香檳推介？Moët 其實是否性價比太低？

分分鐘支酒貴過個trip
有機會負擔得起，就去試啦. Wine都係乜都試，試試下先識分同越玩越多

又或者你試下Jacque selosse之後，會長追oxidative style來飲

lm 學野
鐘意red Burgundy / german Riesling

提子有咩點分

呢幾個莊...每間買三兩支，成個月唔使食飯鳥。

只係試過leroy bourgogne

紅好少飲，白burg都有飲下，但未試過呢三間...

何必只追Grand Cru飲呢?

更何況有啲Grand Cru $4k絕對買到, 好似Corton Grèves, Clos Vougeot等等。
當然啲Alsace Grand Cru可以更加cheap...... 質素就......

你呢個問題, 真係有排答喎

而家有成個千種葡萄﹐都唔會識得晒。如果你講國際葡萄品種，都可以講到七種嘅：

白：Chardonnay、Sauvignon Blanc、Riesling
紅：Cabernet Sauvignon、Merlot、Pinot Noir、Shiraz

每種都有唔同特性，唔同區種嘅，加埋唔同酒莊造嘅，又有唔同酒風，好難一次過講晒。

當然仲有大量本地葡萄，好似Nebbiolo、Tempranillo等等。

想學啲大路嘢 可以睇咩書、網站

meo camuzet
leroy
村酒仲買得起
meo有美國酒 都幾好

Grand Cru 呢個字眼其實都幾misleading....
Burgundy, Alsace, champagne, Bordeaux 的grand cru 背後代表的野都不盡相同
Bordeaux 入面，medoc同st emilion grand cru又唔同，pomerol又無grand cru

上面個師兄講得好好，真係好多特色，品種，風格
拋下磚：如果話學大路野，不妨由上面講既international varieties 開始，google下都大把資料同入門文章，重點是自己搵來試（讀萬卷書，不如飲萬枝酒）
遇到自己喜歡的，再深入少少睇下唔同地區的同一品種有乜分別

有時響馬莎買都幾平同方便
開始熱想飲sparkling 會去買支cava 解下癮

六百蚊以下我覺得ruinart blanc de blancs同pol roger nv最正
Palmar 個堆nv 都㖣錯
Moet不了唔係特別平又唔係太好飲

住一晚MO Bodrum 都貴過支salon la
如果咁睇一晩resort同salon同價咁salon都唔算太貴
襯後生taste buds 未退化試多啲fine champagne
Btw selosse個人黎講覺得好似唔太值入門版nv都千幾我不如加多少少買Cristal or krug vintage

我唔係追grand cru
只係用黎表達fine champagne 扺過同等red wine

Cristal唔追rosé 嘅話，其實幾抵玩，大千幾搞掂。特價起上嚟千三四都得。Pol Roger 支丘吉爾又係~

自己唔太鍾意檳，krug nv對我黎講好夠

其實仲有comtes de champagne dom ruinart armour de deutz呢啲prestige cuvee都好抵一千頭就買到
唔記得咗上年住the peninsula Tokyo 佢地送咗支deutz nv比我我一飲就停唔到
所以上個星期見到amour de deutz 扺買就即刻買咗了
追下deutz先

希望今年內可以試哂大牌子啲prestige cuvée
Btw我見cuvée winston Churchill 2002 好似見抵

檳要跟大家學野
只係試過dp 既brut同rose

DP前年去菊乃井同屋企人食dinner果陣有燒香魚配咗DP 2005 blanc個minerality同fruitiness 同香魚炭焼味同魚頭肝膽嘅甘苦味好鬼夾
不過個人覺得DP冇果種令人眼前一亮嘅感覺始終都係prestige cuvée

*燒 sorry for typo 唔識打中文
自隊一打

meo

上年有次炒牛熊執唔少
開左佢支richebourg
世界級
呢世人都會記得佢既平衡同優雅同美

飲左咁耐都未有檳毒到我
可能真係唔太好
krug/ salon/ cristal / js 等都飲過
好，但見價錢就唔想追了

乜年份
飲到咁大

9字頭
唔記得啦
上年順風順水贏錢先可以搞D咁既野
家陣儲錢飲下靚白酒算

講咗幾頁都唔多見巴絲講意大利
個人喜歡 Sangiovese 有無同好

sangio grosso 算唔算
就咁 sangio 而家少飲了

算呀
第一次鐘意嘅酒係Sangiovese做，淨係記得label係女人面咁，唔記得莊名

利申 啱啱開始學飲

2005 still too young
今年忍唔住手開始開箱2000黎飲

利申新手
點分young唔young?
甜度or酸度果啲？
我淨係會試下每隻champagne 啱唔啱自己口味不過唔識分maturity

女人頭？

00 唔鐘意
dp 近年最正都係02

Moet已經算出名得嚟抵玩
2百幾就有支

但好飲咩?

個人鍾意04同06 呢2個年份都入左貨慢慢age

新手+1
不過之前有幸試過80同90年代dom
個味complex好多 有啲truffle, coffee咁既味
希望儲到錢有機會horizontally taste dom

我呢啲冇wine fridge 嘅等佢出p2算
我本身都想買02不過諗諗下都係等p2廢事放入櫃儲
個櫃就快冇位要飲減啲好唔捨得

其實js single vineyard、krug vintage、comte de champagne 都飲過，不過真係唔係我想追求嘅野

好唔鍾意dom，啱啱飲左09，好水，酸度唔夠，複雜性低，餘韻短，唔age得，做得好差

我上個月買krug sharing set 果陣佢跟咗支160eme grande cuvee比我支grande cuvee仲要係特別係廠入面age 咗12年
好期待下個星期完sem開黎飲
Ps好多酒鋪都話dom 09好差

yesss!!! 飲過2000年
一試即愛上

same here
口味問題，你講果堆飲過哂但都係唔係想追既既野
somehow 有的 champagne 我覺幾 full ，需要食物，淨飲有少少漏。仲有有時 aged 左係冇咁爆，但就少左泡，變左第二樣野。
而家會試下其他地方既 sparkling

而家越來越貴,但堅好飲
果陣mint/ cherry 好吸引
可以叫做係 premium sangio 了

dom 00/03/05 都唔鐘意

我仲要係飲magnum ，雖然對dom冇乜期望，不過之前嘅年份都唔係差到咁

一方面我自己最想追求嘅係terroir ，另一方面澳洲sparkling同prosecco 可以帶俾我更多嘅野

咁講可能好難聴,
DP 大把fans, 爛年出乜垃圾酒都係大把人唔睇咁買
仲要唔會平呢下先衰, 不過佢賣得貴都係大把人買..

飲過03，對比09已經叫好好

人地因咩原因買就唔關我事，只不過睇左dom繼續折墮落去，遲早有一日被人離棄

我覺得唔差喎
不過自己鍾意飲紅酒多啲

五百蚊整支lascombes都幾抵玩

人地買完成箱爛年你一定有機會飲到
試過一枱食飯3支dp....98/00/03...真係又係你呀陳生....
DP 一定仲大把人買, 而家仲有P2/P3, 有排玩, 放心

唔識飲紅酒求教， 朋友時不時都揾我去唔同酒莊試酒， 但我真係唔知點分咩叫好既紅酒

唔好話p2p3，依家仲有人追緊oenotheque

講起Terroir, Champange 大部分係blend 出來, (muti source and N.V.) 如果要講, 係有 Champange 既Terroir 既
Single vineyard 既champange 係有, 一係好貴(Krug/JS) , 但係咪咁show 到 terroir driven 既感覺就見仁見智la,我好多時都試唔出,
我知有的RM 係村base, 出的Champange 係會出到村既character, 不過多數又係N.V...
最得意係好多人鐘意既JS, 之前大部份都係n.v., and no single vineyard.
而家就分哂, 但都仲係n.v..... (係有一支年份既, 但又好貴)
最後就係disgorgement date, which I think the most complicated part of Champange...
有時整到的酒唔易找到consistent tasting reference....我諗呢的會made me confused with going on with drinking Champange...

moet 係屎水
同價錢 黎講太多好選擇

同樣價錢揀dp既 都唔會係真係識飲
只係識dp個朵 永遠唔會末落架啦

唔明點解 淨係要針對dp

krug 同cristal 依家都係屎水咁

最近開過枝15年前買既 krug gc 同依家既gc比 差天共地

百事同可樂既問題
自己岩飲就可以係好酒
當然 要了解下 當中各種味道既複雜性
但千奇唔好覺得 貴=好

潮流依家興grower champagne
同negociant blending 都幾大分別
起碼一定試到你地所講既"terroir"

價錢普遍唔會話太貴 又多好選擇

伏黎
不可一不可再

真飲家仲要好肯洗錢喎
有冇玩埋Nicolas Joly

Straight試過95p2 96 00 02 04 06 09
唔計p2啦
96同02贏到開巷
00 06都仲還好，其他年份真係咪搞
個品牌做得好，出垃圾都會有人買
就好似supreme出舊冇用途既磚頭一樣有人仆去排隊買咁
dom普通vintage個問題係太商業化，強行去出
希望黎緊08會有d好少少既表現睇下

個人覺得cristal從來冇好飲過
相反屈人寺都有得買既Gosset水準真係幾好
Daily consumption又人人買得起既
一定係Alfred Gratien，沒有之一
同價位又好，加多300又好，揪得贏既唔會多過5枝

其實好撚老實 96 02 同波82 無咩分別 無咩好講
但dp 好撚神奇既係
當你飲完04 覺得係垃圾
05 會係再更加垃圾 然後就會覺得04好飲
如此類推 我覺得依家 06 都可以放入口
當然 呢間野 平時等人請你飲咪算
無咩好值得討論

08好年 應該都係出一水 再拎去做p2

alfred 係唔差 但未至於咁outstanding...性價比唔算太好

egly, charles heidsieck, andre clouet, vilmart, diebolt, pierre peters
呢堆巴打得閒可以試試
仲有其他一大堆 grower champagne 新秀
近期最愛 cedric bouchard

想知再講

其實老野 bollinger, pol roger 都穩定地好

其實普普通通一個雪櫃已經係一個最平民化wine fridge
當然前提係你唔好成日郁到果個位

Bur其實唔難搵平靚正
問題係有冇心力去睇資料
咩區飲咩莊邊塊田有代表性
見佢係grand cru就去其實好曬錢
飲Rousseau你冇理由追clos de la roche嫁
有都去clos st jacques啦

同道理
你要clos de la roche
一定係ponsot dujac最有代表性

Musigny要穩陣就一定係Vouge

好多人淨係追個莊名
又其實佢地有時做négociant酒
Domaine de Bellene同roche de bellene出黎個分別都好大
所以真正要飲bur首先要搞清楚人物關係圖先
姐係好似無印搞餐廳咁
冇話唔得又唔係話唔好食，差d野咁姐

我覺得04同06 dp幾好飲

3個都係天價domaine莊
Coche dury可以話係meursault震山之寶
唯一可以同2邊d grand cru田鬥高價
不過個人覺得拍落某d正莊grand cru但平過佢個d
其實有幾間都做得工整好多
一枝dury閒閒地都過5000上下，有幾多人可以用呢舊錢黎學酒

至於meo個人覺得一個字，爆

Leroy真係冇得講 fine art一件，唔識酒既都一定知係靚野

師兄講既個堆grower都好正
大愛Egly 同Ulysse Collin

大牌做咁多年，質素其實係一定有保證，只係你鍾唔鍾意。香檳本身係blending, 就是想保持每一瓶的水準（變相是淡化vintage同terroir的分別）
呢樣野再講落來，又會拉到以前天氣凍及唔穩定，香檳太北唔一定年年好收成

講咁多，想表達grower是近來的演變，是班grower同winemaker對自己風土特思考，無話大牌或grower就一定好。我會覺得是兩個不同流派。

酒的風格同做法，一直都演變緊，飲家口味偏好都會隨潮流而變。百幾年前流行甜紅酒，而家流行dry就是一個例子。香檳亦然。

班grower同winemaker 對自己風土的思考 *
Typo

Meo 要睇田..樓上都有師兄提過每個producer都有自己最耍家招牌。我未覺meo勁到coche dury/ leroy個level...dujac/cathiard/dugat py/rousseau 都唔輸meo

leroy無野講....每一次飲紅頭都是一個獨一無二的經歷

WSET level 3

講起DP 啫
而家新既krug nv 真係mama地
真係懷念舊label
幾隻krug nv 舊label 都飲過, 同而家比較完全係第二樣野, 可能要多謝LVMH
cristal 最近試過06/09, 只能說一般, 同以前比又係有距離

係, 不過都幾多雷,
同埋disgorgement date 可以影響好大
但seller 通常唔會講, tasting note 又好難攞 reference,信左個label 都可以中伏
richard juhlin 果的又....

飲開82年lafite

真心舊cristal 唔錯, 不過又係貴到離地,
Gosset 平飲算唔錯la, 另一款係pierre peters 支nv.

以前邊有brut nature/zero dosage
而家天氣都變左, 比較容易出到 low dosage 既champange 又balance 到
口味既野真係變得好大, 有人搵過成100年前既champange 去measure residual sugar, 原來同而家的甜酒有得flight , 真心唔明點解可以飲咁甜
而家的人都興飲新酒, 舊酒都係留俾我呢的old cake

louis roederer vintage好飲過cristal咩玩法

有咩rm檳 可以推薦下？

睇開啲 接受多啲唔同口感就無嘢

jean vesselle
bereche et fils
savart

試唔到係正常，根本香檳唔係表現terroir ，而係酒莊風格

有冇人鍾意飲Rose

有，不過係still rose，意大利、南法、rhone 、loire 都會飲

DRC 租左Corton Charlemagne.....出多枝白

有冇人推介下澳洲白洒 想飲唔咁dry 同fruitful 既

可以參考

唔該巴打 大家搵酒用咩網多

一陣test 完買枝返黎飲 同白酒係就咁飲定會配野

Champange 區係有唔少酒係好distinctive 既, which is other region 係搵唔到
le mensil/ ambonnay 已經好大分別 , 但亦唔係主流去make it really terrior driven,
所以Champange 會講house style, 呢樣野我覺係佢地tradition.

可能依家o的rm會更表達到更多terroir而我又唔知

其實唔係酒莊想去追求terroir，而係o的人話飲到咩咩terroir o個下好笑

大小通吃到連呢味都唔放過？！

有無source
本身塊田係邊間廠？

Bass Philip Chardonnay
Leewuin Estate art series都可以
其他比較daily consumption可以試clara新年份Riesling
口味好淡岩入門，不過好高酸

夏天到有咩rose推薦

BANDOL/TAVEL

lm
300樓下有咩酒推介
X label巴打點睇？

利申唔識 屌細力啲

Mount Mary Chardonnay 都唔錯

如果想臨瞓飲杯枝洒係咪就咁放返室溫定雪櫃好

而家咁熱，放雪櫃好的。
飲唔哂放雪櫃既酒係 screw cap 就最方便

人在澳洲 不過室溫廿頭度早晚涼d 唔放雪櫃得唔得

樂事會d紅酒 有冇咩推介
千幾蚊咁多支係咪同百佳差唔多質素
成日咩得獎酒係咪冇意思架

有冇試過係fb 間wine century 買過

好平, 試過2支都幾好

我自己好鐘意tuscany酒區既意大利酒
好多200左右已經唔錯
300左右之前飲過一兩支bordeaux
好似係saint emilion區

利申唔識飲

酒撚lm
鐘意德國riesling gewurztraminer mosel既就最好 果香好香
唔鐘意pouilly fume 啲sauvignon blanc
其實個人黎講sauvignon blanc 都麻麻⋯
想問大家如果買咗支伏既酒會點處理

紅酒既話merlot, pinot noir 都ok

Burgundy 啲chardonnay 都唔錯（其實買唔起）

簡單，伏嘅酒梗係揾班唔識飲嘅一齊隊咗佢

但係放都放唔到入口喎
例子 百佳嗰啲 唔係fusion/international 個啲貴少少既百佳

飲下sancerre 可能會改觀
Francois Cotat Sancerre La Grande Cote

半自爆

見大家反應咁好
我谷又係時間招人
希望搞多幾次聚
大家飲多d，試多d

唔好扮野,你擺明係飲SASSICAIA同白馬嘅.

Sancerre 淨係知佢出名sweet wine...下次有機會試下先

其實有啲平平地嘅波白都唔錯

試下簡啲semillon 比例較高嘅sauvignon blanc blend，話唔定有驚喜

我試過呀，係冇咁重grassy note

但好少見semillon 多過sauvignon blanc, 多數都係sauvignon blanc 多啲
我仲飲過支100%semillon 不過係美國既

係少嘅，差唔多都仲有

100% semillon 澳洲出唔少，可以留意下